[
    {
        "id": "1",
        "question": "Quelle est l'opposé de -5?",
        "options": [
            "5",
            "-5",
            "0",
            "-10"
        ],
        "answer": "5",
        "details": "L'opposé d'un nombre est le nombre qui, ajouté à ce nombre, donne un résultat de zéro. Donc l'opposé de -5 est 5."
    },
    {
        "id": "2",
        "question": "Quelle est la somme des fractions 1/2 et 1/4 ?",
        "options": [
            "1/4",
            "3/4",
            "1",
            "2/4"
        ],
        "answer": "3/4",
        "details": "1/2 + 1/4 est égal à 3/4"
    },
    {
        "id": "3",
        "question": "Si une voiture parcourt 300km en 2 heures, quelle est sa vitesse moyenne?",
        "options": [
            "100km/h",
            "200km/h",
            "150km/h",
            "300km/h"
        ],
        "answer": "150km/h",
        "details": "La vitesse moyenne est le rapport entre la distance parcourue et le temps nécessaire pour la parcourir. Donc 300km/2h = 150km/h."
    },
    {
        "id": "4",
        "question": "Quel est le pourcentage de 20 sur 100?",
        "options": [
            "2%",
            "20%",
            "40%",
            "200%"
        ],
        "answer": "20%",
        "details": "20 est 20% de 100."
    },
    {
        "id": "5",
        "question": "Quelle est la notation scientifique de 50000 ?",
        "options": [
            "5 x 10^5",
            "5 x 10^4",
            "5 x 10^3",
            "5 x 10^6"
        ],
        "answer": "5 x 10^4",
        "details": "50000 est égal à 5 x 10^4 en notation scientifique."
    },
    {
        "id": "6",
        "question": "Si a = 3 et b = 2, quelle est la valeur de a^2 + 2ab + b^2 ?",
        "options": [
            "25",
            "27",
            "22",
            "20"
        ],
        "answer": "25",
        "details": "Ceci est une forme développée de l'expression (a+b)². Donc la réponse est (3+2)^2 = 25"
    },
    {
        "id": "7",
        "question": "Quelle est la solution de l'équation 2x + 3 = 7 ?",
        "options": [
            "2",
            "1",
            "-2",
            "3"
        ],
        "answer": "2",
        "details": "La solution est 2. 2(2)+3 = 7"
    },
    {
        "id": "8",
        "question": "Quelle sont les coordonnées d'un point B situé à droite de A(-3, 2) de 3 unités sur une ligne droite ?",
        "options": [
            "(0, 2)",
            "(-6, 2)",
            "(3, 0)",
            "(-3, 5)"
        ],
        "answer": "(0, 2)",
        "details": "Le point B a déplacé de 3 unités vers la droite à partir du point A, donc ses coordonnées sont (0, 2)."
    },
    {
        "id": "9",
        "question": "Quelle est la médiane d'une série de nombres 4, 7, 5, 9, 6?",
        "options": [
            "5",
            "6",
            "7",
            "8"
        ],
        "answer": "6",
        "details": "La médiane est la valeur centrale d'une série de nombres. Donc, la médiane de 4, 5, 6, 7, 9 est 6."
    },
    {
        "id": "10",
        "question": "Un dé à 6 faces est lancé, quelle est la probabilité d'obtenir 3?",
        "options": [
            "1/3",
            "1/6",
            "1/2",
            "1/5"
        ],
        "answer": "1/6",
        "details": "Un dé a six résultats possibles et un seul d'entre eux est un 3, donc la probabilité d'obtenir un 3 est 1/6."
    },
    {
        "id": "11",
        "question": "Quel est le produit de -8 et -2?",
        "options": [
            "16",
            "-16",
            "-10",
            "10"
        ],
        "answer": "16",
        "details": "Le produit de deux nombres négatifs est un nombre positif. Ainsi, (-8) x (-2) = 16."
    },
    {
        "id": "12",
        "question": "Quel est le résultat de l'opération 0.5/0.1?",
        "options": [
            "5",
            "50",
            "0.5",
            "10"
        ],
        "answer": "5",
        "details": "L'opération 0.5/0.1 donne le résultat 5."
    },
    {
        "id": "13",
        "question": "Un litre d'essence coûte 1,5€. Quel sera le coût pour 8 litres?",
        "options": [
            "12€",
            "10€",
            "8,5€",
            "20€"
        ],
        "answer": "12€",
        "details": "La somme pour 8 litres est 8 * 1,5€ = 12€."
    },
    {
        "id": "14",
        "question": "Quel est le pourcentage de 15 dans 60?",
        "options": [
            "25%",
            "15%",
            "40%",
            "60%"
        ],
        "answer": "25%",
        "details": "15 représente 25% de 60."
    },
    {
        "id": "15",
        "question": "Quelle est la notation scientifique de 0,001?",
        "options": [
            "1 x 10^-2",
            "1 x 10^2",
            "1 x 10^-3",
            "1 x 10^-4"
        ],
        "answer": "1 x 10^-3",
        "details": "0,001 est égal à 1 x 10^-3 en notation scientifique."
    },
    {
        "id": "16",
        "question": "Si a = 3 et b = 2, quelle est la valeur facteur de ab + ac, si c vaut aussi 2?",
        "options": [
            "10",
            "5",
            "6",
            "4"
        ],
        "answer": "10",
        "details": "La valeur facteur de ab+ac est a(b+c). Donc si a = 3 et b = c = 2, la valeur est 3 * (2+2) = 12."
    },
    {
        "id": "17",
        "question": "Trouver la solution de l'inéquation -3x > 12 ?",
        "options": [
            "x < -4",
            "x > -4",
            "x > 4",
            "x < 4"
        ],
        "answer": "x < -4",
        "details": "Sil'on divise chaque côté de l'inéquation par -3, il faut inverser le symbole d'inégalité. Donc la solution est x < -4."
    },
    {
        "id": "18",
        "question": "Quel est le point d'ordonnée 0 de la droite d'équation y = 2x + 3 ?",
        "options": [
            "(-1.5, 0)",
            "(1.5, 0)",
            "(0, 3)",
            "(0, -1.5)"
        ],
        "answer": "(-1.5, 0)",
        "details": "L'ordonnée à l'origine est le point où la ligne coupe l'axe des y (y = 0). Donc, en résolvant l'équation 2x + 3 = 0, nopus obtenons x = -1.5."
    },
    {
        "id": "19",
        "question": "Dans une classe de 25 élèves, 15 sont des filles. Quel est le pourcentage de filles dans la classe?",
        "options": [
            "40%",
            "60%",
            "50%",
            "70%"
        ],
        "answer": "60%",
        "details": "Le pourcentage de filles est (15 / 25) * 100 = 60%"
    },
    {
        "id": "20",
        "question": "Si une pièce de monnaie est lancée deux fois, quelle est la probabilité que la face supérieure soit la même pour les deux lancers?",
        "options": [
            "0.25",
            "0.5",
            "0.75",
            "1"
        ],
        "answer": "0.5",
        "details": "La probabilité de lancer une pièce de monnaie et d'obtenir deux fois la même face est de 0.5"
    }
]